{
    "1": {
        "question": "Quem descobriu o Brasil?",
        "answer1": "Pedro Álvares Cabral",
        "answer2": "Pero Vaz de Caminha",
        "answer3": "Machado de Assis",
        "answer4": "Cristóvão Colombo",
        "correctanswer": "Pedro Álvares Cabral"
    },
    "2": {
        "question": "Qual é o maior planeta do sistema solar?",
        "answer1": "Marte",
        "answer2": "Júpiter",
        "answer3": "Saturno",
        "answer4": "Terra",
        "correctanswer": "Júpiter"
    },
    "3": {
        "question": "Qual é o nome do lugar onde os animais são mantidos para exibição ao público?",
        "answer1": "Aquário",
        "answer2": "Zoológico",
        "answer3": "Reserva Natural",
        "answer4": "Parque Nacional",
        "correctanswer": "Zoológico"
    },
    "4": {
        "question": "Quem pintou a Mona Lisa?",
        "answer1": "Vincent van Gogh",
        "answer2": "Pablo Picasso",
        "answer3": "Leonardo da Vinci",
        "answer4": "Claude Monet",
        "correctanswer": "Leonardo da Vinci"
    },
    "5": {
        "question": "Qual é o menor país do mundo?",
        "answer1": "Mônaco",
        "answer2": "Nauru",
        "answer3": "Vaticano",
        "answer4": "Malta",
        "correctanswer": "Vaticano"
    },
    "6": {
        "question": "Qual é o oceano que banha o Brasil?",
        "answer1": "Oceano Pacífico",
        "answer2": "Oceano Índico",
        "answer3": "Oceano Atlântico",
        "answer4": "Oceano Ártico",
        "correctanswer": "Oceano Atlântico"
    },
    "7": {
        "question": "Qual é o maior mamífero terrestre?",
        "answer1": "Elefante",
        "answer2": "Hipopótamo",
        "answer3": "Rinoceronte",
        "answer4": "Girafa",
        "correctanswer": "Elefante"
    },
    "8": {
        "question": "Qual é o nome do personagem principal da série Harry Potter?",
        "answer1": "Hermione Granger",
        "answer2": "Harry Potter",
        "answer3": "Ron Weasley",
        "answer4": "Draco Malfoy",
        "correctanswer": "Harry Potter"
    },
    "9": {
        "question": "Qual é o país conhecido como a Terra do Sol Nascente?",
        "answer1": "China",
        "answer2": "Japão",
        "answer3": "Coreia do Sul",
        "answer4": "Tailândia",
        "correctanswer": "Japão"
    },
    "10": {
        "question": "Qual é o elemento químico representado pelo símbolo O?",
        "answer1": "Osmium",
        "answer2": "Oxigênio",
        "answer3": "Ouro",
        "answer4": "Ósmio",
        "correctanswer": "Oxigênio"
    },
    "11": {
        "question": "Quem escreveu 'Dom Quixote'?",
        "answer1": "William Shakespeare",
        "answer2": "Miguel de Cervantes",
        "answer3": "Gabriel García Márquez",
        "answer4": "J.K. Rowling",
        "correctanswer": "Miguel de Cervantes"
    },
    "12": {
        "question": "Qual é a capital da França?",
        "answer1": "Berlim",
        "answer2": "Madrid",
        "answer3": "Roma",
        "answer4": "Paris",
        "correctanswer": "Paris"
    },
    "13": {
        "question": "Qual é o menor continente do mundo?",
        "answer1": "Europa",
        "answer2": "Oceania",
        "answer3": "América do Sul",
        "answer4": "Antártica",
        "correctanswer": "Oceania"
    },
    "14": {
        "question": "Qual é o animal mais rápido do mundo?",
        "answer1": "Leopardo",
        "answer2": "Guepardo",
        "answer3": "Falcão-peregrino",
        "answer4": "Leão",
        "correctanswer": "Guepardo"
    },
    "15": {
        "question": "Qual é o nome do gás mais abundante na atmosfera da Terra?",
        "answer1": "Oxigênio",
        "answer2": "Dióxido de carbono",
        "answer3": "Nitrogênio",
        "answer4": "Argônio",
        "correctanswer": "Nitrogênio"
    },
    "16": {
        "question": "Qual é a moeda usada no Japão?",
        "answer1": "Yuan",
        "answer2": "Dólar",
        "answer3": "Iene",
        "answer4": "Won",
        "correctanswer": "Iene"
    },
    "17": {
        "question": "Qual é a maior floresta tropical do mundo?",
        "answer1": "Floresta Amazônica",
        "answer2": "Floresta do Congo",
        "answer3": "Floresta da Tasmânia",
        "answer4": "Floresta da Bósnia",
        "correctanswer": "Floresta Amazônica"
    },
    "18": {
        "question": "Qual é o nome do cientista que formulou a teoria da gravidade?",
        "answer1": "Albert Einstein",
        "answer2": "Galileu Galilei",
        "answer3": "Isaac Newton",
        "answer4": "Nikola Tesla",
        "correctanswer": "Isaac Newton"
    },
    "19": {
        "question": "Qual é o maior oceano do mundo?",
        "answer1": "Oceano Atlântico",
        "answer2": "Oceano Índico",
        "answer3": "Oceano Pacífico",
        "answer4": "Oceano Ártico",
        "correctanswer": "Oceano Pacífico"
    },
    "20": {
        "question": "Qual é o esporte mais popular do Brasil?",
        "answer1": "Basquete",
        "answer2": "Vôlei",
        "answer3": "Futebol",
        "answer4": "Tênis",
        "correctanswer": "Futebol"
    },
    "21": {
        "question": "Quem foi o primeiro presidente do Brasil?",
        "answer1": "Getúlio Vargas",
        "answer2": "Juscelino Kubitschek",
        "answer3": "Deodoro da Fonseca",
        "answer4": "Floriano Peixoto",
        "correctanswer": "Deodoro da Fonseca"
    },
    "22": {
        "question": "Qual é o maior rio do mundo em volume de água?",
        "answer1": "Rio Nilo",
        "answer2": "Rio Yangtzé",
        "answer3": "Rio Amazonas",
        "answer4": "Rio Mississipi",
        "correctanswer": "Rio Amazonas"
    },
    "23": {
        "question": "Qual é o nome do famoso cientista que propôs a teoria da evolução?",
        "answer1": "Louis Pasteur",
        "answer2": "Charles Darwin",
        "answer3": "Gregor Mendel",
        "answer4": "Marie Curie",
        "correctanswer": "Charles Darwin"
    },
    "24": {
        "question": "Qual é o planeta mais próximo do Sol?",
        "answer1": "Terra",
        "answer2": "Marte",
        "answer3": "Vênus",
        "answer4": "Mercúrio",
        "correctanswer": "Mercúrio"
    },
    "25": {
        "question": "Qual é o animal símbolo da Austrália?",
        "answer1": "Panda",
        "answer2": "Elefante",
        "answer3": "Canguru",
        "answer4": "Girafa",
        "correctanswer": "Canguru"
    },
    "26": {
        "question": "Qual é a capital do Brasil?",
        "answer1": "Rio de Janeiro",
        "answer2": "São Paulo",
        "answer3": "Brasília",
        "answer4": "Salvador",
        "correctanswer": "Brasília"
    },
    "27": {
        "question": "Qual é o maior país do mundo em área territorial?",
        "answer1": "Canadá",
        "answer2": "China",
        "answer3": "Estados Unidos",
        "answer4": "Rússia",
        "correctanswer": "Rússia"
    }
}